{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028636",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제원면"
    },
    "text": "諸元面\\n\n忠清南道錦山郡東部\\n\n東側には天泰山（715m）と月仰峰（529m）があり、これが忠清北道嶺東郡陽山面との境界です。南側には素砂峰と錦江があり、これが富利面との境界です。西側には日月イジェと発軍山があり、これが郡北面です。北側には国師峰（668m）によって郡北面に接します。 この地域は錦江と鳳凰川の流域に位置しているため、農耕地が広がっています。そのため、米や麦、唐辛子、ゴマ、黄旗などの生産が盛んです。地方道が面の南部を東西に横切り、錦山邑や嶺東邑に通じています。また、北側には郡北面と秋富面を経由して大田に至ります。 文化財としては、新安寺大光殿（忠南有形文化財3）、錦山川内里龍虎石（忠南有形文化財4）、龍江書院（忠南有形文化財19）、新安寺極楽殿（忠南有形文化財117）、錦山九億里支石墓、権宗殉節遺虚碑などがあります。 新安寺は583年（新羅真平王5）に慈蔵律師によって創建された寺で、敬順王が忠清北道寧国寺で勉強していた際に立ち寄り、休養したことから「新安寺」と名づけられました。 大広殿は正面3間×側面3間の多包系の建築です。また、極楽殿もあり、庭には七重石塔が建てられています。 錦山川内里の龍虎石は花崗石で作られた龍像と虎像の座像です。高麗恭愍王が紅巾賊の侵入に際して臨時に福州（安東）に避難した際、知事がこの川内里を王陵を祀る場所に遷居し、様々な石の造作物を作ったといわれています。その後、恭愍王は殺害されましたが、地方民がこれらの石物を川辺に建てて保存し続けてきました。",
    "QA": [
        {
            "question": "錦山郡東部にはどんな山がありますか？",
            "answer": "天泰山（715m）と月仰峰（529m）があります。"
        },
        {
            "question": "錦山郡の南側には何がありますか？",
            "answer": "素砂峰と錦江があります。"
        },
        {
            "question": "錦山郡の西側には何がありますか？",
            "answer": "日月イジェと発軍山があります。"
        },
        {
            "question": "錦山郡の北側にはどのような山がありますか？",
            "answer": "国師峰（668m）があります。"
        },
        {
            "question": "錦山郡の農耕地で盛んな作物は何ですか？",
            "answer": "米や麦、唐辛子、ゴマ、黄旗などが盛んです。"
        },
        {
            "question": "錦山郡を横断する道路はありますか？",
            "answer": "地方道が面の南部を東西に横切っており、錦山邑や嶺東邑に通じています。"
        },
        {
            "question": "錦山郡にはどのような文化財がありますか？",
            "answer": "新安寺大光殿、錦山川内里龍虎石、龍江書院、新安寺極楽殿、錦山九億里支石墓、権宗殉節遺虚碑などがあります。"
        },
        {
            "question": "新安寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "583年（新羅真平王5）に創建されました。"
        },
        {
            "question": "新安寺にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "大広殿と極楽殿があります。庭には七重石塔も建てられています。"
        },
        {
            "question": "錦山川内里龍虎石は何で作られていますか？",
            "answer": "花崗石で作られた龍像と虎像の座像です。"
        },
        {
            "question": "錦山川内里龍虎石はどのようにして残されましたか？",
            "answer": "高麗恭愍王が福州に避難した際、知事がこの川内里を王陵を祀る場所に遷居させ、石の造作物を作りました。その後、恭愍王が殺害されましたが、地方民がこれらの石物を川辺に建てて保存し続けてきました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 479,
        "QA": 398
    }
}